高通s875再加價60%，連5G成本chipset250蚊美金

痴撚線

875係5nm?

真係痴L線

應該用三星5nm

an機愈賣愈貴 可以買蘋果了

a14出貨量係s865嘅幾多倍?

班an廠俾高通㩒撚住搶

似係惡性循環多啲
無人買->加價->無人買->加價
最終市場上會得翻中階u

其實依d大公司定價好多時都係總成本既某百分比做利潤，如果賣到咁貴，會唔會係技術成本/開發成本高左好多要賣到咁貴先cover到

Apple散買5g modern 應該仲貴

865已經搞到an機加價

875再升真係唔撚知an廠點算

好簡單 佢賣得多 每一粒要賺嘅錢去cover翻成本咪可以少啲
唔排除高通想賺多啲嘅
不過an高階機一向銷量都唔好 呢個可能性好低
因為粒u愈貴佢就賣得愈少 生產就愈縮

就算Apple都要比 高水抽水
一部電話成本授權費都唔少

醒目的猶太人
之前中國政府罰佢幾多今鋪佢就加價喺出貨量咁高嘅支拿機上面吸返

好彩華為一直被打壓得返唯一嘅高通5G SoC 俾支拿廠用
否則高通又要因為1、2條莫需有罪名交幾十億罰款

好狼吓喎
865已經外掛5G
整合仲要貴多成百被被蚊

好在用緊865 都係用865算

我都有少少同感5G baseband 售價同高通SoC 差唔多錢

等睇BOM 分析

三星 粒野唔爭氣
Google中階u又未有期
高通5G太大優勢啦

An機貴,你慌死iphone唔會跟住加咩

美國佬禁台積電幫華為生產晶片就係因為咁，高通一家獨大，賺到盤滿缽滿

所以Samsung點解要造Exynos

R&D成本一定會越嚟越高，但唔係主要原因，都係因為一間獨大，而其他廠除咗IC/零件價錢，仲要考盧其中一part唔用佢都會少咗support又加大咗R&D同測試成本，但用佢果set reference design砌呢除咗相機、fingerprint果啲外加嘢之外基本上全部都行到

點解唔揀samsung 除咗效能冇咁勁之外，主要係因為冇qualcomm咁完善，用佢唔完善嘅reference design你仲要再加其他廠嘅ic（之前係冇人test過）砌部機出嚟攪一大輪先行到

蘋果都唔夠高通玩

又熱又慢

真係搞手但求打和

Apple買咁多實有折扣嘅……

下年終於捨得放棄垃圾Mongoose轉公版應該會好啲

鬼叫 intel 電話 modem 咁廢，買咗現成嘅都唔用得

屌你淨係粒U都加到咁撚貴

賣幾貴都好 華為都掃一大堆黎備貨啦

而家既中階機其實滿足到所有需求，呢d chips對普羅大眾影響唔大

買唔到

好在apple 自家研發
根本唔洗俾錢高通

用5g 個個都要俾高通賺

google: 用最勁嗰粒non旗艦u啦

小米仆街了
睇佢點樣仲3,4千賣旗艦

麒麟都死能埋，高通fatfat la

淨係高通粒晶片已經usd250
Android廠仲可以點樣cut cost
其他零件要再次一等先補條數

最好成功啦Samsung
高通節牙膏都可以usd250, 最新嗰粒都仲要輸上一代Apple silicon

台積電講咗話使好多錢研發5nm
生產成本比7nm 多接近一倍
粒u 加價都係無可厚非

蘋果唔係都用高通同台積電咩
下年iPhone 都唔知會唔會都加價添

Apple 只會用多一兩代高通 modem
之後自家製
減少俾人鍊住春袋的機會

垃圾鳩通 㩒住嚟搶

btw 華為幾時先出手提電話modem chip?

875用Samsung 5nm

Apple 5g soc咪一樣要俾高通搶錢

最衰intel又廢

高通壟斷...你冇bargaining power，夠薑唔好用

屌米部10T 點賣咁平

點會仆 高通同小米係基友 google下可以搵到
之前吹到865貴到hi, 過段時間已經可以下放到紅米 你望下依家港行新機10T Pro 個spec賣幾錢 但都仲有錢賺 股票仲有得升 又食緊華為部分客仔

Oneplus仆就真，年頭已經畀人屌個價係真flagship，875就算唔升其他嘢都貴左，準備蟹貨

全部都用台積電

得三星可以有自己工藝

想平要睇睇三星生唔生性

你當司法部同歐盟傻嘅咩，5G獨市重要加價60%，準備收傳票同禁制令啦。

當然唔排除可能直接叫台積電玩鳩高通無貨賣 然後AMD is yes

你貴得黎，效能上追唔追到A14先？

追唔到都要用迫住食屎

apple就走緊貴價手機路線 點會賣平俾你
唔係點樣做到個個出iphone就post相拎個份優越感呀
an機加價 apple梗係再加啦!!

a14對手唔係高通，而係自己個散熱設計。 高通明呢點，所以佢功耗管理呢幾年一直都係mobile soc最強
舊年speed test g iphone11 pro都係打唔過 asus rog phone 3

小米同高通背後都唔知搞乜
每次有新嘅SoC都係小米第一批高調優先
然後班An俠就睇唔到

高通有份投資小米

2020仲追peak performance
唔洗啦

Switch & A12z效能去到邊？Switch CPU效能廢過iPhone 5s，GPU效能等於iPhone 7

#5 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

An俠又睇唔到啦
高通真係識玩

其實依家高階an機個價已經追到iphone
再加價我真係轉iphone算

apple猛咁吹嘅5G 個modem邊間野提供話?

永續855到有100蚊5G plan

全世界除咗華為，都係用9通個Modem
Intel唔爭氣
apple冇份投資小米喎

so?
咁我寧願比課比高通
至少人地所有產品都係自己R&D辛苦努力得黎既成果
唔係d賊偷人地改少少就話自煮燃發囉黎也文也武

張設計圖係華為整，台積電先係生產，關自煮研發咩事

Apple 上年已經買左intel modem業務
仲好意思賴intel?

代高通多謝apple 科水俾佢投資小米先

基本上一要用供應鏈提供嘅方案咁呢樣嘢都唔會特別有開創性
因為所有對手都可以用，同質化嚴重

佢地買左煙條個手機modem department應該就係想擺脫高通 不過上年先買 可能要iphone 13 左右先出現?

就算蘋果咁勁，都唔可以對佢有外星科技嘅預期

可以收購完唔夠一年就追到高通？
Tesla 都唔得啦

得高通同華為有5g chip，5g an 機一街都係
Samsung soc 又比班an俠收咗皮
咁係咪要幫襯華為

4g 5g搞唔掂主要係避唔到高通專利

雖然工商註冊資料當中並未顯示高通是小米科技的股東。但是實際上，高通入股小米科技早已是眾所周知的事實。而且，小米此前已經經歷過了6輪融資。不過這些並沒有反饋到工商註冊資料當中。那麼就有兩種可能，一種是投資機構投資小米的股份是由雷軍代持，另一種則是投資機構都是直接把錢投到了小米通訊技術有限公司的香港母公司——Xiaomi H.K. Limited當中。

小米通訊技術有限公司成立於2010年8月，這家公司則是小米手機業務的實際主體，而它則是由香港公司Xiaomi H.K. Limited全資控股。而香港公司的股權架構是可以不公開的，所以高通應該是直接投資了Xiaomi H.K. Limited。

難怪啲小米5g手機可以咁平
左右手協調

阿清 你十鳩幾部機黎輪住比iphone
邊部有優勢就講邊部 咁無意思
Overall都係iphone有明顯優勢

睇嚟可以轉會了

高通奶共 開新post 罷買高通soc, baseband

有朋友好多年前一開始用N機

後尾轉IPHONE之後,話N機狗也不屌

到佢最近又返黎用N機,用完SAMSUNG果部新摺機

而家又話返IPHONE狗也不屌

咁你出街同時帶晒十幾部電話咪可以享受到呢啲樂趣囉

但apple機用至少3年無難度

哪裡來十幾部機？
你要追求性能，就一定避唔開prolonged usage散熱問題，佢呢條channel上一條片咪三叔（Snapdragon版），打機一樣無throttling

將每部an 機最好嘅特點攞嚟J
咁咪即係話俾人聽an 機周身刀無張利

唔俾買

Asus rog 又真係屈機有風扇，個散熱系統又咁大
拎上手似個平板多個電話，衰在用天馬屏

你可以買散熱好嘅gaming phone
買散熱機背夾
買iPad pro
甚至起壇作法set up 到用埋mouse keyboard, monitor 去屈啲touch screen users

But for what?

咁我又想問翻你j bionic chipset peak performance for what 事實就係，你雙層/3層主板設計+ 超大面積soc設計，最後導致iphone係高性能任務（打機/剪片）嘅時候機背溫度係同代旗艦機（用snapdragon soc)入面最熱個個
要j鏡頭iphone今年依然係鬼影+超廣變形最嚴重嘅，保留拍片強項，但咁樣有咩資格話人周身刀無張利

我J performance per watt
你J PC級散熱

我J 嘅嘢所有personal computing platform 都適用
你J 嘅嘢正如我問「but for what」

For user experience
簡單一句，打機lag for what？
個鬼佬前後2條片，一部屌米一部三叔，都係無散熱問題，thats it

張設計圖係華為整

你咪加囉，最多我轉返iphone

而家都7-8千一部旗艦，遲d過萬一部an機

S20 FE

有時有d好奇
一塊最高科技晶片先賣千幾蚊

d人平時買衫買文青野，洗多左幾多錢

S20 銷量慘淡
An俠過5000已經屌到柒
嗱嗱聲出部FE cut cost 賣$5000

原來有人唔識，一部電話要有得賺 BOM 最高50%
我用iPhone 12 Pro 唔用iPhone 12/mini 個頂爛市價
999USD 50%
BOM 499
250 SOC modem 249
50-60 Cam 189-199
80-90 Mon 99-119
50-60 memory 49-69

餘數 49-69 要買齊sensor 殻 組裝 audio 配件 motherboard 電池 一定好輕鬆啦

喊出嚟，冇人同佢鬥
叫幾高有幾高

正常得閒就要轉下會先知邊部好同邊間公司既優點 好似上網咁 你唔轉又加你錢同比垃圾服務你

三叔準備同AMD玩遊戲

其實手機都有得diy 就好, 好多時侯粒U 唔洗用咁快

高通幾年前就已經有投資小米
佢係小米其中一個大股東嚟
唔係小米d s835 845 855點解賣得平過人
其他支那牌子(Oneplus果d)就真係死

乜原來有咁嘅事

買burberry 女人間公司啲嘢好捨得洗錢
買高科技 唔捨得洗錢

但我覺得最唔應該洗都係樓奴每月同地主進貢嘅贍養費

875 samsung做
samsung自己應該可以成本價入貨?

Define Chip “Set”.

你真係睇得幾通
永遠Apple奶共唔計

講到咁委屈apple用高通modem
咁其他an廠何況又唔係焗住用高通SoC?
apple買modem就為世所逼 intel唔爭氣(其實買左)
an廠買高通SoC就同流合污
定叫佢地搵apple買A14?

講緊高通同小米緊密合作關係呀

啱啱先諗起之前咪已經講過囉 ， 睇返條 tweet 原來已經係六月唔怪得知...

三叔護主犬終於上水

SAMSUNG 港行 會連大陸DNS? 114.114.114.114

#6 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

屌呢d idog真係好撚肉酸
人哋屌蘋果奶共，佢就走嚟話an機都係
真係正宗支那臭蟲種嘅基因
利申：無屌過apple奶共，淨係笑呢d無腦idog

omg 睇見都覺得佢柒

咁你句an俠又睇唔到係imply緊啲咩

高通同小米緊密合作所以an俠應該要boycott高通?但Apple就為世所逼所以要焗住用高通modem?

我掉返轉，iPhone 2g用到4g，之後轉samsung無再用返apple。
Samsung 摺機至少有breakthrough

用Android 唔緊要
但有得揀都唔用Samsung 自家soc+modem ？

好似砌機咁砌手機spec
唔洗哂錢局買用唔著嘅spec

Google試過Project Ara啦，科技根本未到呢個level

WHY PROJECT ARA FAILED: TECHNOLOGY IS NOT YET ADVANCED ENOUGH FOR MODULAR SMARTPHONES

三叔搞掂左DNS單野又上返水啦三叔打手

Apple都可以揀Intel
依家Apple係咪同高通小米左手交右手

我都想知點解apple唔買Samsung 粒5123走去買高通

總體銷量下降

加上效能過盛

每粒u生命周期加長

可能24個月先換

加價無可厚非

支持高通

如非必要都唔會搵山星買喇
miniLED, microLED 都冇搵佢研發

大把人用緊部S8/S9仲好順無lag添

又係你隻三叔打手日日上黎吹奏

係連登講呢句你即係曲線求石丹理圖

回應下吖護主犬

SAMSUNG 港行 會連大陸DNS? 114.114.114.114

#6 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

咁點解佢地唔換電再戰多幾年

做用緊無事無幹做乜要換